# Transcript of Pepper&Carrot Episode 08 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 8: Peppers Geburtstagsfeier

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Bald ist mein Geburtstag und ich habe keine Freunde, mit denen ich feiern kann...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Oh, ich soll die anderen Hexen vom Wettbewerb* einladen?
Pepper|3|False|Tolle Idee, Carrot!
Schrift|4|False|Einladung
Fußnote|2|False|* siehe Episode 6: Der Zaubertrankwettbewerb

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Na also...
Pepper|2|False|...alles ist vorbereitet, jetzt brauchen wir nur noch auf sie zu warten.

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...sie kommen werden...
Pepper|1|True|Ich bin mir aber ganz sicher, dass...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Wie konnten sie mir das antun?!!
Pepper|2|True|Mir
Schrift|4|False|Beschwörungen für Dämonen von CHAOSĀH Ausg. 1
Pepper|5|False|Da ich mich nicht auf sie verlassen kann...
Geräusch|6|False|D Z Z ZO O O|nowhitespace
Pepper|3|False|!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Monster|1|False|Die Monšter von Chaosāh, zu Ihren Dienšten!
Monster|2|True|Wen šollen wir
Monster|3|False|àngreifen?
Erzähler|4|False|Episode 8: Peppers Geburtstagsfeier
Erzähler|5|False|ENDE
Impressum|6|False|Juni 2015 - www.peppercarrot.com - Grafik und Handlung: David Revoy - Übersetzung: Alexandra Jordan & Helmar Suschka

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|1|False|Pepper&Carrot ist komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Ich danke in dieser Episode meinen 354 Förderern:
Impressum|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Impressum|3|True|Du kannst die nächste Episode von Pepper&Carrot hier unterstützen:
Impressum|7|False|Tools : Dieser Comic wurde zu 100% mit der freien Open-Source-Software Krita, Inkscape auf GNU/Linux erstellt
Impressum|6|False|Open Source : Alle Quelldateien mit Ebenen und Schriften findest Du auf der Website
Impressum|5|False|Lizenz : Creative Commons Namensnennung Du darfst verändern, teilen, verkaufen, abgeleitete Werke erstellen etc...
Impressum|2|False|Глеб Бузало - 獨孤欣 & 獨弧悦 - Adam - Addison Lewis - A Distinguished Robot - Adrian Lord - Ahmad Ali - Aina Reich - al - Alandran Alan Hardman - Albert Westra - Alcide - Alex - Alexander Bülow Tomassen - AlexanderKennedy - Alexander Sopicki - Alexandra Jordan Alex Bradaric - Alexey Golubev - Alex Kotenko - Alex Lusco - Alex Silver - Alex V - Alfredo - Ali Poulton (Aunty Pol) - Allan Zieser - Alok Baikadi Andreas Rieger - Andreas Ulmer - Andrej Kwadrin - Andrew - Andrew Godfrey - Andrey Alekseenko - Andy Gelme - Anna Orlova - anonymous Antan Karmola - Anthony Edlin - Antoine - Antonio Mendoza - Antonio Parisi - Ardash Crowfoot - Arjun Chennu - Arne Brix - Arnulf - Arturo J. Pérez Axel Bordelon - Axel Philipsenburg - Ayaskull - barbix - BataMoth - Bela Bargel - Ben Evans - Bernd - Bernhard Saumweber - Betsy Luntao Birger Tuer Thorvaldsen - blacksheep33512 - Boonsak Watanavisit - Boris Fauret - Boudewijn Rempt - BoxBoy - Brent Houghton - Brett Brett Smith - Brian Behnke - Bryan Butler - Bryan Rosander - BS - Bui Dang Hai Trieu - BXS - carlos levischi - Cedric Wohlleber - Charles Charlotte Lacombe-bar - Chris - Chris Radcliff - Chris Sakkas - Christian Gruenwaldner - Christophe Carré - Christopher Bates Christopher Rodriguez - Clara Dexter - codl - Colby Driedger - Conway Scott Smith - Coppin Olivier - Cuthbert Williams - Cyol Cyrille Largillier - Cyril Paciullo - Damien - Daniel - Daniel Björkman - Daniel Lynn - Danny Grimm - Dan Stolyarov - David - David Kerdudo David Tang - Davi Na - Davis Aites - Dawn Blair - DecMoon - Dezponia Veil - DiCola Jamn - Dmitry - Donald Hayward - Douglas Oliveira Pessoa Doug Moen - Duke - Eitan Goldshtrom - Ejner Fergo - Enrico Billich - Enrique Lopez - epsilon - Eric Schulz - Erik Moeller Esteban Manchado Velázquez - Faolan Grady - Fen Yun Fat - Francois Schnell - francou - freecultureftw - Garret Patterson - Gary Thomas Ginny Hendricks - GreenAngel5 - Grigory Petrov - G. S. Davis - Guillaume - Gustav Strömbom - Happy Mimic - Helmar Suschka - Henning Döscher Henry Ståhle - HobbyThor - Igor - Ilyas - Irina Rempt - Ivan Korotkov - Jacob - James Frazier - Jamie Sutherland - Janusz - Jared Tritsch Jason - JDB - Jean-Baptiste Hebbrecht - Jean-Gabriel Loquet - Jeffrey Schneider - Jessey Wright - Jessica Gadling - Jhonny Rosa - Jim Jim Street - Jiska - Joao Luiz - Joerg Raidt - Joern Konopka - joe rutledge - John - John - John Gholson - John Urquhart Ferguson Jónatan Nilsson - Jonathan Leroy - Jonathan Ringstad - Jon Brake - Jorge Bernal - Joseph Bowman - Josh Cavalier - Juju Mendivil - Julia Velkova Julio Avila - Justus Kat - Kailyce - Kai-Ting (Danil) Ko - Kate - Kathryn Wuerstl - Ken Mingyuan Xia - Kevin Estalella - Kevin Trévien - Kingsquee Kroet - Kurain - La Plume - Lars Ivar Igesund - Lenod - Levi Kornelsen - Liang - Liselle - Lise-Lotte Pesonen - Lloyd Ash Pyne - Lorentz Grip Lorenzo Leonini - Louis Yung - Luc Stepniewski - Luke Hochrein - Magnus Kronnäs - Mahwiii - Manuel - Manu Järvinen - Marc et Rick Marco Sousa - marcus - Martin Owens - Mary Brownlee - Masked Admirer - Matthew Reynolds - Matt Lichtenwalner - mefflin ross bullis-bates Michael - Michael F. SChönitzer - Michael Gill - Michael Pureka - Michelle Pereira Garcia - Mike Mosher - Miriam Varón - Miroslav - mjkj Moritz Fuchs - Muriah Summer - Nazhif - Nicholas DeLateur - Nicholas Terranova - Nicki Aya - Nicola Angel - Nicolae Berbece - Nicole Heersema Nielas Sinclair - NinjaKnight Comics - Noble Hays - Noelia Calles Marcos - Nora Czaykowski - No Reward - Nyx - Oleg Schelykalnov Olga Bikmullina - Olivier Amrein - Olivier Brun - Olivier De Rop - Olivier Gavrois - Omar Willey - Oscar Moreno - Öykü Su Gürler - Ozone S. Pat David - Patrick Dezothez - Patrick Gamblin - Paul - Paul - Pavel Semenov - Pet0r - Peter - Peter Moonen - Petr Vlašic Philippe Jean Edward Bateman - Pierre Geier - Pierre Vuillemin - Pranab Shenoy - Praveen Bhamidipati - Pyves & Ran - Raghavendra Kamath Rajul Gupta - Ramel Hill - Raymond Fullon - Ray Powell - Rebecca Morris - Reorx Meng - Ret Samys - Reuben Tracey - Ricardo Muggli - rictic RJ van der Weide - Roberto Zaghis - Robin Moussu - Roman Burdun - Rose “flash” Flashis - Rumiko Hoshino - Rustin Simons - Sally Bridgewater Sami T - Samuel Mitson - Scott Petrovic - Sean Adams - Sebastien - Sevag Bakalian - ShadowMist - shafak - Shawn Meyer - Simon Forster Simon Isenberg - Sonja Reimann-Klieber - Sonny W. - Soriac - Stanislav German-Evtushenko - Stanislav Vodetskyi - Stephan Theelke Stephen Bates - Stephen Smoogen - Steven Bennett - Stuart Dickson - surt - Taedirk - TamaskanLEM - tar8156 - Tas Kartas - Terry Hancock TheFaico - thibhul - Thomas Citharel - Thomas Courbon - Thomas Schwery - Thor Galle - Thornae - Tim Burbank - Tim J. - Tomas Hajek Tom Savage - Travis Humble - tree - Tristy - Tyson Tan - uglyheroes - Urm - usfreitas - Vera Vukovic - Victoria - Victoria White Vladislav Kurdyukov - Vlad Tomash - WakoTabacco - Wander - Westen Curry - Wilhelmine Faust - Xavier Claude - Yalyn Vinkindo - Yaroslav Yasmin - Zeni Pong - Źmicier Kušnaroŭ - zubr kabbi.
